---
date: "2017-05-10T20:06:53+03:00"
subtitle: "с чего начинать?"
title: "Раскрутка сайта"
---

Зачастую после создания сайта и размещения его на хостинге встает резонный вопрос: что делать дальше и как увеличить количество посетителей на сайте? Предлагаю вместе разобраться в этом вопросе.
Для начала нужно удостовериться, что сайт полностью готов к продвижению и можно вкладывать средства в развитие ресурса.

### Что проверяем на сайте перед раскруткой?
В первую очередь, необходимо разобраться, каким сайтам ранее принадлежал домен, который сейчас принадлежит Вам. Если ранее на данном домене был расположен сайт по продаже товаров для взрослых, а сейчас ваш сайт занимается продажей игрушек для детей, то доверие поисковых систем будет ниже. В таком случае желательно изменить доменное имя для вашего сайта.
Далее необходимо проверить сайт на наличие технологий веб-разработки, которые препятствуют продвижению (flash, например). Если при создании сайта были использованы данные технологии, то необходимо отказаться от них в пользу HTML5, например.
При продвижении сайта важную роль играет уникальность контента, поэтому до начала работ необходимо удостовериться, что ваш сайт богат уникальным контентом и не попадет под санкции поисковых систем (для Google – фильтр Панда, для Яндекса – АГС). Также рекомендую ознакомиться с новым алгоритмом Яндекса Баден-Баден, направленным на определение переоптимизированных текстов.
Проверить уникальность текстов на вашем сайте можно с помощью сервиса text.ru.

Кроме этого, для продвижения важно, чтобы на сайте были настроены ЧПУ (человеку понятные URL). Например, https://marketing4u.ru/blog/dirs/obzor-sobyitij-2016-goda/ – хорошо, http://1ps.ru/?page=12565  - плохо. Также не рекомендуем использовать кириллицу  в адресах, например – http://marketing4u.ru/blog/dirs/обзор-событий-2016-года/
Необходимо определиться, какой домен у вас основной: с www или без. После чего настроить 301-редирект и провести соответствующие настройки в вебмастерах Яндекс и Google, а также скорректировать robots.txt. Если ваш сайт представляет собой интернет-магазин, либо присутствуют операции с личными данными пользователей, то нужно задуматься о переходе на https-протокол сайта.

### Что еще важно для продвижения сайта?
По возможности, постарайтесь также проверить и настроить следующие параметры:

### Адаптивность под мобильные устройства
С каждым годом всё большее количество пользователей предпочитает использовать мобильные устройства для выхода в интернет. Безусловно, поисковые системы не могли не отреагировать на это и ввели алгоритмы, нацеленные на повышение в выдаче сайтов, созданных с применением адаптивного дизайна. Для Google – алгоритм mobile-friendly, для Яндекса – алгоритм Владивосток. Вы можете подробнее ознакомиться с преимуществами адаптивного дизайна в справке Google.

При подготовке сайта к продвижению необходимо удостовериться, что поисковикам доступны все необходимые страницы, изображения, js-скрипты, файлы стилей (CSS), а также закрыт доступ к файлам админ-панели, модулям/плагинам, странице поиска, фильтрам и т.д., сделать это можно с помощью настройки файла robots.txt. К примеру, ваш сайт имеет адаптивный дизайн, но при этом в файле robots.txt закрыт доступ к файлам стилей, JS, изображениям и т.д., в таком случае поисковые системы не смогут в полной мере оценить ваши старания при создании сайта.
Оптимизация изображений
Говоря про изображения, стоит упомянуть важность атрибута alt. С его помощью пользователю будет проще найти ваш сайт через сервисы картинок от поисковых систем, следовательно, вы можете получить дополнительных посетителей (часть из которых будет целевыми).

### Настройка 404 ошибки
В процессе создания и дальнейшей работы над сайтом, а также в зависимости от системы управления сайтом (CMS), могут появляться битые ссылки. Например, на сайте создана страница, в дальнейшем ее адрес изменился, либо страница была полностью удалена, но ссылка на эту страницу осталась, соответственно, при переходе на эту страницу пользователь увидит страницу 404-й ошибки. В большинстве случаев посетитель сайта, увидев вместо интересующей его информации страницу с ошибкой, попросту закроет сайт. Для поисковых систем это тоже важно. Позаботьтесь о том, чтобы ваши пользователи, попав на страницу 404 ошибки, не ушли от вас.

### Скорость загрузки
Наконец вы создали невероятно крутой сайт с модным, современным дизайном, различной анимацией, полезными функциями и всем тем, что может привлечь пользователя, либо помочь ему в осуществлении целей, с которыми он посетил ваш сайт, но важно не забыть один момент: как быстро загружается ваш сайт? Поисковые системы лучше относятся к сайтам, которые быстро загружаются. Проверить скорость загрузки, а также получить рекомендации по ускорению вашего сайта можно в официальном сервисе от Google.

### Первые шаги в раскрутке сайта
Выполнив проверку вашего сайта на готовность к продвижению и удостоверившись, что все в порядке, можно приступать непосредственно к продвижению сайта.
Для начала нужно составить семантическое ядро, которое содержит ключевые фразы, используемые при написании текстов на сайте, тегов title и мета-тегов description, расстановке заголовков H1, а также необходимые для дальнейшего поискового продвижения. С правилами составления семантического ядра вы можете ознакомиться в нашей статье. А еще лучше скачайте и прочтите бесплатную книгу про составление семантического ядра.
После составления семантического ядра необходимо создать карту релевантности. Она представляет из себя документ, в котором четко определена структура сайта, с указанием ключевых слов из семантического ядра. К данному документу вы будете обращаться на различных этапах продвижения вашего сайта, сможете наглядно увидеть под какие запросы нужно писать тексты на тех или иных страницах.
Чтобы поисковым системам было проще проиндексировать ваш сайт, необходимо создать карту сайта в формате XML, содержащую все страницы вашего сайта, которые должны находиться в индексе поисковых систем. Более подробно о карте сайта можете прочитать в справке Яндекса.
Чтобы среди множества других сайтов в поисковой выдаче посетители перешли именно на ваш сайт, важно сделать сниппет максимально привлекательным. В этом вам поможет семантическая разметка страниц контактов, товаров, рецептов и т.д.  Вебмастер Яндекса и Google с последующей настройкой вебмастеров.
После выполнения всех действий, описанных в статье, поисковые системы смогут быстрее проиндексировать ваш сайт, а вы привлечете пользователей из поиска, но на этом работы по продвижению не заканчиваются. Важно всё время заниматься своим сайтом, следить за качеством ресурса – удалять битые ссылки, следить за стабильной и бесперебойной работой сайта; наращивать ссылочную массу – регистрировать сайт в различных справочниках, подходящих по тематике вашему сайту (например, 2ГИС, Flamp и т.д.), писать статьи о деятельности сайта и размещать их в каталогах статей; наполнять сайт свежим, а также уникальным и полезным для пользователей контентом.

[Источник](https://1ps.ru/)
